https://otus.ru/learning/260640/#/homework-chat/25646/

# 1 месяц занятие 1

Домашнее задание
Создание каркаса приложения на SwiftUI
Цель:
Целостно понимать навигационный стек SwiftUI/Combine.
Получить умение сборки иерархии экранов на SwiftUI/Combine.

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Создать флоу экранов на SwiftUI

Добавить TabView
На втором табе сделать List с обернутый в NavigationView
1 Из листа должны быть переходы с NavigationLink
На третьем табе должна быть кнопка открывающая модальное окно
На первом табе должна быть кнопка открывающая второй таб и один из пунктов там
Протестировать на iPad/iPhone симуляторах, со сменой ориентации девайса
Добавить один UIKit компонент через UIViewRepresantable

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача вовремя - 1 балл (2 недели после занятия)
Наличие Табов - 2 балла
Наличие Листа - 1 балл
Наличие UIViewRepresantable - 1 балл
Наличие навигации из первого таба - 1 балл

# 1 месяц занятие 4

Домашнее задание
Реализация пейджинга на реальном API
Цель:
Создать список с пейджингом, работающий на реальном серверном API.

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Используйте открытое API https://github.com/public-apis/public-apis
Сделайте несколько рубрик по разным запросам новостей или городов по погоде (переключение через горизонтальный ScrollView либо SegmentedControl)
При переключении рубрик должен изменять содержимое List, пейджинг должен работать
Сделать глубину в 3 экрана с помощью кастомного навигейшен-стека
При выборе ячейки на каждом экране(разделе SegmentedControl) сделать анимацию улетающей ячейки, например, по кривой вниз (типа анимация сохранения в избранное)

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача во время - 1 балл (2 недели после окончания модуля)
Наличие пейджинга и API - 2 балла
Переключение рубрик - 1 балл
Кастомный навигейшен стек - 1 балл
Анимация - 1 балл

# 1 месяц занятие 8

Домашнее задание
Создание модуляризированного приложения с SOA/MVVM/Flux/MobX
Цель:
Прокачать умение делать архитектурный рефакторинг всего приложения.
Научиться внедрять Архитектурные паттерны, понять плюсы подхода.

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Можно использовать в качестве основы реализованное домашнее задание по прошлому занятию.

Выполнить рефакторинг приложения до SOA/MVVM/Flux/MobX. При реализации SwiftUI использовать стандартные механизмы Combine/Signals/EventBus
Модуляризировать свое приложение одним из известным способом. Вынести UI компоненты в отдельный модуль и импортить его в местах использования
Создать ServiceLocator(SOA)/MVVM(вложенные вьюмодели)/Flux(вложенные сторы)/MobX(контейнер-медиатор)
4 Перевести существующие сервисы на него
Добавить инжектинг в переменные инстанса класса, чтобы в каждом классе можно было видеть зависимости, не скролля файл
Выделить уровень Core сервисов (сеть, парсинг, хранение).
Core и другие сервисы вынести в модуль

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача во время - 1 балл (2 недели после окончания модуля)
Наличие модулей в проекте - 1 балл
Наличие архитектуры SOA/MVVM/Flux/MobX- 1,5 балла
Наличие ServiceLocator(SOA)/MVVM(вложенные вьюмодели)/Flux(вложенные сторы)/MobX(контейнер-медиатор) - 1,5 балла
Наглядное использование зависимостей(EnvironmentObject/ServiceLocator) - 1 балл

# 2 месяц занятие 7

Домашнее задание
Реализация Service Locator и Dependency Injection и изолированности слоев в приложении
Цель:
Научиться внедрять DI, понять плюсы подхода.

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Создать ServiceLocator (можно на дженериках)
Перевести существующие сервисы на него
Добавить инжектинг в переменные инстанса класса, чтобы в каждом классе можно было видеть зависимости, не скролля файл
Выделить уровень Core сервисов (сеть, парсинг, хранение).
*5. Вынести Core в пакет Swift PM

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача во время - 1 балл
Наличие ServiceLocator - 2 балла
Наглядное использование зависимостей - 3 балла

# 2 месяц занятие 12

Домашнее задание
Использование кастомной структуры данных (Suffix Array)
Цель:
Вы научитесь создавать кастомные структуры данных на основе протоколов Sequence и IteratorProtocol кастомные структуры данных и решать с помощью них реальные задачи в приложениях

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Реализовать для приложения https://ru.wikipedia.org/wiki/Суффиксный_массив
1.1 Внутри приложения поле ввода для текста
1.2 Показывать в приложении(пункт 3.1) статистику совпадения суффиксов более 3х символов, например:
"
бра – 2
кад.– 3
"
2. Перед показом View разложить все полученные слова в тексте на SuffixSequence
2.1 Как показано в уроке создать SuffixIterator
2.2 Обернуть в SuffixSequence каждое слово из полученное из шаринга
3. В этом View:
3.1 Отображать Segmented Control(Picker в SwiftUI) переключения между
3.1.1 листом всех суффиксов, повторяющиеся помечать кол-вом, остортировать по алфавиту, сделать переключение сортировки ASC/DESC
3.1.2 топом 10 самых популярных 3х буквенных суффиксов, отсортированных по кол-ву нахождений
*4. Добавить поиск на лист 2.1.1
4.1 Искать по совпадением используя debounce в 500мс из Combine

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача во время - 1 балл
Наличие механизма шаринга - 1,5 балла
Корректный построение массива суффиксов - 1,5 балла
Переключение между сегментами - 1 балл
Наличие все переключалок сортировки и топов - 1 балл

# 3 месяц занятие 16

Домашнее задание
Реализация асинхронного выполнения задач и оценка эффективности подхода
Цель:
Научиться внедрять сервис очереди в существующую инфраструктуру приложения, развиваем навык рефакторинга для не-UI кода приложения

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Сделать экран историю поиска Суффиксов на основе предыдущей домашнее задания
Реализовать структуру данных Job Queue
Каждый поиск должен выполнятся в отдельной таске(Job) асинхронно (async/await)
Экрана сделать List с замером времени поиска каждого суффикса и выводом времени выполнения поиска в UI (@MainActor)
Создать эктор Job Scheduler
*6. Красить в зеленый лучшее время и в красный худшее, или градацие от зеленого к красному
*7. Сделать Job для Job Scheduler которая раз в 1-2 минуты делать Summary по поискам

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача во время - 1 балл
Работающий Job Scheduler - 2 балла
Возможность запустить один тест на нескольких структурах данных - 2 балла
Вывод в ячейку - 1 балл

# 3 месяц занятие 22

Домашнее задание
Реализация поддержки оффлайн режима в приложении
Цель:
Научится сохранять Codable структуры в файлы, реализовывать кэш.

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Создать приложение, которое будет получать данные из сети.

Реализовать кэширование на Realm/Files/Firebase/CoreData (лучше то, что еще не использовали)
Проверить, что модели поддерживают протокол Codable в вашем каркасе приложения
1 Либо реализовать кеш другим способом (UserDefaults, NoSQL(CoachDBLite, PinCache, ...), Keychain :), Files, Core Data, Realm)
Реализовать сохранение в файл при возвращении из экрана тестирования структуры данных
Чтение сделать в момент запуска приложения или перезахода в экран тестирования структуры данных
Должно сохраняться предыдущее состояние тестирования даже при перезапуске приложения

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача во время - 1 балл
Наличие механизма сохранения - 2,5 балла
Наличие отображения- 2,5 балла

# 4 месяц занятие 26

Домашнее задание
Приложение работающее на всех платформах Apple
Цель:
Прокачать навык apple-мультиплатформенной разработки

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Можно использовать шаблон https://github.com/shial4/SpriteKit-SwiftUI-Template или сделать свой для SwiftUI компонентов
2. Сделать меню игры с разделами
2.1 Play
2.2 Settings
2.3 Leaderboard
3. На каждом экране показывать как минимум заголовок и тестовые данные
4. Можно сделать какой-нибудь геймплей :)
*4. Добавить watchOS

Критерии оценки:
Факт сдачи дз - 4 балла
Сдача во время - 1 балл
Наличие всех разделов - 3 балла
Наличие минимально геймплея или поддержка watchOS - 2 балла

# 4 месяц занятие 29

Домашнее задание
Обучение Классификатора или обжект идентификатора
Цель:
Потренироваться в создании моделей для CoreML

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Выбрать какой-нить датасет изображений
Обучить на нем классификатор или детектор с помощью CreateML
Встроить распознавание в приложение с помощью камеры или загрузки картинки
Добавить распознавание в ARViewContainer

# 5 месяц занятие 31

Домашнее задание
Создание мультиплатформенного сетевого слоя с помощью KMM и openapi-generator
Цель:
Научится собирать мультиплатформу с кодогенерацией.

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
Установить IDEA Community Edition https://www.jetbrains.com/idea/download
Создать мультиплатформенный проект, как было показано на занятии
Пересоздать для SwiftUI iosApp, как было показано на занятии
Обновить openapi-generator c помощью brew install openapi-generator
Можно взять из материалов recipepuppy_openapi.yaml (нужно в Info.plist разрешить http) или найти другое публично апи и написать спеку https://github.com/public-apis/public-apis
Сгенерировать сетевой слой openapi-generator generate -g kotlin -i recipepuppy_openapi.yaml --library multiplatform -o NetworkLayer (показывается на занятии)
Подключить в build.gradle io.ktor и kotlinx.serialization
Сбилдить KMM в IDEA и затем app фреймвок в Xcode
Вывести рецепты в SwiftUI лист по нескольким ингредиентам или поиском (частично показано в конце занятия)

Критерии оценки:
20 баллов тем, кто осилит :)